**1758. – Knautia hybrida** Coult. – Plante annuelle de 30-60 cm, velue-rude, à //racine grêle, pivotante ; //feuilles inférieures en rosette, oblongues, lyrées ou pennatifides, les supérieures lancéolées-linéaires, entières ; pédoncules poilus-glanduleux ; fleurs d'un rose pâle ou lilas, les //extérieures très rayonnantes, en têtes presque planes ; involucre à 8-12 folioles lancéolées-acuminées, ciliées, plus courtes que les fleurs, //plus longues que les fruits ; calicule terminé par 2 réunions de dents inégales ; //calice en coupe couronnée de nombreuses soies blanches plus courtes que le calicule. //
Champs cultivés et côteaux du Midi : Languedoc ; Provence ; Corse. – Europe méditerranéenne ; Asie Mineure, Syrie, Palestine. = Mai-juin.